\input{pr-eambulo.tex}

\begin{document}
%%% LINUX %%%
\siheader
\section*{Questões sobre Linux}
Você pode enunciar um comando ou explicar como fazer isso pela interface
gráfica.

\begin{questions}

\question
Como listar os arquivos e diretórios?
\vfill

\question
Como verificar as configurações da placa de rede? Como encontrar o
endereço físico (MAC address) dessa placa?
\vfill

\question
Como alterar a senha do usuário via terminal?
\vfill

\question
Como apagar um arquivo via terminal?
\vfill

\question
O que faz o comando sudo?
\vfill

\question
O que é SSH?
\vfill

\question
O que é uma distribuição de Linux? Quais as versões você conhece?
\vfill

\question
É possível executar programas de Windows no Linux? Justifique.
\vfill

\end{questions}
\newpage


%%% WINDOWS %%%
\siheader
\section*{Questões sobre Windows}
\begin{questions}

\question
Cite duas funções, ou mais, do comando ipconfig.
\vfill

\question
O que é o registro do Windows?
\vfill

\question
Como reiniciar um serviço?
\vfill

\question
O que significa \verb+asterix+ e \verb+obelix+ na frase abaixo:
\begin{quote}
    ``Monte a unidade de rede denominada \verb+Z:+, que aponte para \verb+\\asterix\obelix+''.
\end{quote}
\vfill

\question
Como você mudaria o layout do teclado?
\vfill

\question
Como verificar se a versão instalada do Windows é 32bit ou 64bit?
\vfill

\end{questions}
\newpage


%%% HARDWARE %%%
\siheader
\section*{Questões sobre hardware}
\begin{questions}

\question
Como trocar a ordem de boot para iniciar a partir de um pendrive?
\vfill

\question
O que é RAID? Qual sua utilidade?
\vfill

\question
Para que serve o slot PCI? Qual a diferença entre PCI e PCI Express?
\vfill

\question
O que é USB?
\vfill

\question
Qual a diferença entre armazenamento e memória RAM?
\vfill

\question
Qual a diferença entre VGA, DVI e HDMI?
\vfill

\question
Coloque em ordem crescente de velocidade os tipos de dispositivo de
armazenamento:
\begin{quote}
SD classe 4, SSD SATA 6Gbps, SSHD e HD.
\end{quote}
\vfill

\question
Caso esqueça a senha, como retirá-la da BIOS?
\vfill

\question
O que é um disquete? Hoje em dia, utilizamos disquetes? Quanto ele
armazena?
\vfill

\end{questions}
\newpage


%%% GERAL %%%
\siheader
\section*{Questões gerais}
\begin{questions}

\question
O que é \textit{Software Livre}?
\vfill

\question
O que é um endereço IP? Para que serve?
\vfill

\question
Qual a função do Mozilla Thunderbird ou o Microsoft Outlook?
\vfill

\question
Como testar se uma conexão de rede está funcionando corretamente?
\vfill

\question
Como obter as informações de hardware de um computador?
\vfill

\question
No contexto de impressoras, o que é o CUPS?
\vfill

\end{questions}
\newpage


%%% USUÁRIOS %%%
\siheader
\section*{Questões sobre usuários}
\begin{questions}

\question
Você está indo atender um usuário em outro bloco e outra pessoa pede
para você dar uma olhada rápida no computador. Você\ldots
\vfill

\question
O computador não acessa a Internet pelo navegador. Você\ldots
\vfill

\question
Um computador está com vírus e você foi encarregado de verificar, mas
você tem outras pessoas para atender também. Você\ldots
\vfill

\question
Você tem que instalar um sistema operacional e atender um usuário ainda
hoje. Você\ldots
\vfill

\question
Você tem que atender um usuário que está muito nervoso e você não sabe
resolver o problema. Você\ldots
\vfill

\question
Escreva quais são seus planos para sua carreira.
\vfill

\question
Por que você quer ser estagiário da Seção de Informática?
\vfill

\end{questions}
\end{document}
